\setuplines
Сколько существует различных наборов значений логических переменных
$x_1$, $x_2$, $\ldots$ $x_9$, $x_{10}$, которые удовлетворяют всем перечисленным
условиям?
\def\X#1{{x_{#1}}}
\def\Eq#1#2{\X{#1}\equiv\X{#2}}

$$
\eqalign{
  (\X1\equiv\X2)\vee((\X3\wedge\X4)\vee(\neg\X3\wedge\neg\X4)) &= 1\cr
  (\X3\equiv\X4)\wedge((\X5\wedge\X6)\vee(\neg\X5\wedge\neg\X6)) &= 0\cr
  (\X5\equiv\X6)\vee((\X7\wedge\X8)\vee(\neg\X7\wedge\neg\X8)) &= 1\cr
  (\X7\equiv\X8)\wedge((\X9\wedge\X{10})\vee(\neg\X9\wedge\neg\X{10})) &= 0\cr
}
$$

\solution По определению, $a\equiv b \Leftrightarrow (a\wedge b)\vee(\neg a\wedge \neg
    b)$. Упростим условия в задаче.
$$\eqalign{
  (\Eq12)\vee(\Eq34) &= 1\cr
  (\Eq34)\wedge(\Eq56) &= 0\cr
  (\Eq56)\vee(\Eq78) &= 1\cr
  (\Eq78)\wedge(\Eq9{10}) &= 0\cr
}
$$
Сделаем замену переменных: $y_i := (\Eq i{i+1})$, $i=1\ldots5$, тогда
условия запишутся следующим образом:
\def\Y#1{{y_{#1}}}
$$\eqalign{
  \Y1\vee\Y2 &=1\cr
  \Y2\wedge\Y3 &= 0\cr
  \Y3\vee\Y4 &= 1\cr
  \Y4\wedge\Y5 &= 0\cr
}$$

Применив законы де-Морганы, запишем в более симметричной форме
$$\eqalign{
  \Y1\vee\Y2 &=1\cr
  \neg\Y2\vee\neg\Y3 &= 1\cr
  \Y3\vee\Y4 &= 1\cr
  \neg\Y4\vee\neg\Y5 &= 1\cr
}$$

Пусть $J(n)$ --- количество различных наборов $y_1,\ldots,y_n$,
удовлетворяющих этим условиям. Заметим, что $J(2) = 3$.  Далее, если
$y_1 = 0$, то значения остальных переменных определяется однозначно;
если $y_1 = 1$, то первое условие истинно, и задача сводится к меньшему
число переменных, т.е $J(n) = 1 + J(n - 1)$, откуда $J(5) = 6$.
Возвращаясь к исходным переменным, каждый набор $y_i$ ($i = 1\ldots 5$)
реализуется $2^5 = 32$ наборами $x_i$, откуда исходным уравнениям
удовлетворяет $6\cdot 32 = 192$ набора.

\answer 192

\bye
